# Introductie
## Doel
Deze repository (opslag voor definities en programma-code, in dit geval in de taal ['R'](https://www.r-project.org/)) gaat code en modules bevatten die de [DD-ECO-API](https://ddeco-test.aquadesk.nl/) implementatie van [AquaDesk](https://www.ecosys.nl/aquadesk/) gebruiken om nieuwe functionaliteit aan te bieden.<br>
Voorbeelden van deze modules zijn bijvoorbeeld het aanmaken van specifieke exports ten behoeve van beoordelingen.<br>
Specifieke en gespecialiseerde modules zullen hun eigen repository krijgen onder de [R4AQUADESK](https://github.com/R4AQUADESK) organisatie.<br>
Bekijk ook de [wiki](https://github.com/R4AQUADESK/R4AQUADESK/wiki) voor gedeelde kennis en tips.

## Code stylen
Om het samen-ontwikkelen en samenvoegen van broncode te vereenvoudigen, moet de code aan de stijlen voldoen die zijn beschreven op [styler](https://www.rdocumentation.org/packages/styler/versions/1.3.2). Het kan als package worden geïnstalleerd in de meeste ontwikkelomgevingen die [R](https://www.r-project.org/) ondersteunen.

## Documentatie
De broncode moet goed gedocumenteerd zijn. [Styler](https://www.rdocumentation.org/packages/styler/versions/1.3.2) geeft al een aanzet. De documentatie zou Nederlands moeten zijn. 
Namen van functies en variabelen mogen Engels zijn.
Documentatie kan worden gegenereerd met [roxygen2](https://cran.r-project.org/web/packages/roxygen2/vignettes/roxygen2.html).

